\chapter{Fazit}
\authortoc{\jonas}{\chapterident}
Ich denke ich kann für uns alle sprechen, wenn ich sage, dass wir einiges gelernt haben.
\newline
Wir hatten vor der Arbeit grossen Respekt davor, dass wir wahrheitstreue Quellen finden müssen. Ein grosser Teil von unserer Informationen ist schlussendlich von BAG gekommen. Daher vertrauen wir diesen Informationen sehr.
\newline
Was wir aus der Informationsbeschaffung schliessen, ist, dass sich Menschen nicht zu sehr von irgendwelche Websiten oder Influenzern beinflussen sollten. Schlussendlich geht es bei Websiten nur darum, den Traffic zu erhöhen und/oder Produkte zu verkaufen. Influenzer sind ausserdem dafür bekannt ihre Bilder bis ans Limit zu editieren und Werbeverträge von unseriösen Firmen anzunehmen. 
\newline
Wir finden, dass sich für die Allgemeinheit lohnt, den Rat des BAG's zu befolgen. Dies reicht vollkommen aus für die meisten Menschen. Sollte man gesundheitliche Probleme haben oder ein exaktes Ziel erreichen wollen, empfehlen wir Experten aufzusuchen.
\newline
\newline
Abhängigkeiten, wie in unserem Fall Tabakwaren, sind schwer zu beenden. Dario und ich haben uns vorgenommen den Konsum von Tabakwaren stark zu reduzieren. Wir konnten dies nicht so umsetzten, wie wir es wollten. Auch bei diesem Punkt empfehlen wir, sich helfen zu lassen.
\newline
Uns allen gelang es gut, auf unseren Schlaf zu achten. Laut den Zahlen haben wir alle meistens genug geschlafen. Auch bei der Ernährung lief es wie geplannt. Einzelne Ausnmahmen wurden allerdings gemacht.
\newline
\newline
Nach einem Monat mit gesunder Ernährung, genügend gutem Schlaf, 